% !TEX encoding = UTF-8 Unicode

Este projeto tem como objetivo a construção de um compilador de um só passo, dirigido por sintaxe, com analisador e reconhecedor sintático baseado em autômato de pilha estruturado.

Em um primeiro momento, foi definida uma linguagem de programação e identificados os tipos de átomos. Para cada átomo foi escrito uma gramática linear representativa da sua lei de formação e um reconhecedor para o átomo. Desse modo, as gramáticas assim escritas foram unidas e convertidas em um autômato finito, o qual foi transformado em um transdutor e implementado como sub-rotina, dando origem ao analisador léxico propriamente dito. Também foi criada uma função principal para chamar o analisador léxico e possibilitar o seu teste.

Durante a segunda etapa, a sintaxe da linguagem, denonimada por nós de CZAR, foi definida formalmente a partir de uma definição informal e de exemplos de programas que criamos, misturando palavras-chave e conceitos de diferentes linguagens de programação. As três principais definições foram escritas na notação BNF\footnote{Ver http://en.wikipedia.org/wiki/Backus\_Naur\_Form}, Wirth\footnote{Ver http://en.wikipedia.org/wiki/Wirth\_syntax\_notation} e com diagramas de sintaxe.

Na terceira etapa, implementamos o módulo referente à parte sintática para a nossa linguagem. O analisador sintático construído obtém uma cadeia de \emph{tokens} proveniente do analisador léxico, e verifica se a mesma pode ser gerada pela gramática da linguagem e, com isso, constrói a árvore sintática \cite{alfred1986compilers}.

Para a quarta entrega, focamos no ambiente de execução. O compilador por nós criado terá como linguagem de saída um programa que será executado na máquina virtual conhecida como Máquina de von Neumann (MVN).

Para a entrega atual, buscamos completar a especificação do código gerado pelo compilador e das rotinas do ambiente de execução da nossa linguagem de alto nível, a CZAR.

Como material de consulta, além de sites sobre o assunto e das aulas ministradas, foi utilizado o livro indicado pelo professor no começo das aulas \cite{intro-compiladores}, para pesquisa de conceitos e possíveis implementações.

O documento apresenta a seguir o que foi solicitado na quinta etapa.
